**蘆名盛興**（，）是日本[戰國時代](../Page/戰國時代_\(日本\).md "wikilink")[陸奧國的](../Page/陸奧國.md "wikilink")[戰國大名](../Page/戰國大名.md "wikilink")，[蘆名氏第](../Page/蘆名氏.md "wikilink")17任當主。

## 生涯

[天文](../Page/天文_\(後奈良天皇\).md "wikilink")16年（1547年），盛興作為第16任當主[蘆名盛氏的嫡子出生](../Page/蘆名盛氏.md "wikilink")，雖然出生年份有其後說法，但是琚多以1547年出生為準\[1\]，同時是母親，盛氏的[正室](../Page/正室.md "wikilink")[伊達稙宗之女與盛氏成婚](../Page/伊達稙宗.md "wikilink")10年後終於誕下的蘆名氏繼承人\[2\]。

盛興與父親同樣智勇相傳，他在[永祿](../Page/永祿.md "wikilink")4年（1561年）於14歲時繼任[家督](../Page/家督.md "wikilink")\[3\]，設法擴大蘆名氏的勢力。然而，正值盛年的盛氏選擇隱居，並且將家督之位讓給年僅年少的盛興，此舉讓人難以理解\[4\]，加上蘆名氏當時正值內憂外患的時期，盛氏在讓位後亦未有言退，因此推測隱居不過是形式上，實際上盛氏仍然由掌權\[5\]。永祿9年（1566年），盛興的父親盛氏寫下[起請文](../Page/起請文.md "wikilink")，希望[伊達輝宗能夠將其妹](../Page/伊達輝宗.md "wikilink")，[伊達晴宗的四女嫁給盛興為妻](../Page/伊達晴宗.md "wikilink")\[6\]，先前在永祿元年（1558年）已經提出過同樣的請求，但是盛興當時年僅12歲等原因而未有成事\[7\]，最終輝宗答允盛氏的請求，盛興便迎娶輝宗之妹為妻\[8\]。

[天正](../Page/天正_\(日本\).md "wikilink")2年6月5日（1574年7月12日），盛興病死\[9\]，而按《會津四家合考》和《富田家年譜》記載則是死於[酒精中毒](../Page/酒精中毒.md "wikilink")\[10\]。按《會津舊事雜考》記載，盛氏在永祿5年（1562年）和[元龜](../Page/元龜.md "wikilink")2年（1571年），兩度在領內禁止釀酒\[11\]。因此，推測盛興好酒或盛氏擔心盛興的[酒癮問題而作出的舉動](../Page/酒癮.md "wikilink")\[12\]。不過，盛興在首次禁止釀酒時不過16歲，是否已經嚐酒成性實乃存疑\[13\]。然而，如果盛興的死因是酒精中毒的話，盛興的病狀應該是長年日積月累之下的後遺症\[14\]，加上盛興與輝宗之間的通信是由盛興的妻子代筆，由此推測盛興可能長年受到酒精中毒的困擾\[15\]。

雖然盛興未及繼承蘆名氏便死去，但是依然誕下一女\[16\]，稱為連蜜（）\[17\]。

盛興死後，盛氏從迎[蘆名盛隆為養子](../Page/蘆名盛隆.md "wikilink")，讓其繼承蘆名氏。

## 參考資料

## 参考文献

  -
  -
[Category:蘆名氏](../Category/蘆名氏.md "wikilink")
[Category:戰國大名](../Category/戰國大名.md "wikilink")
[Category:陸奧國出身人物](../Category/陸奧國出身人物.md "wikilink")

1.  林・46頁、113頁、七宮・214頁
2.  林・46頁
3.  七宮・199頁
4.  林・78頁
5.  林・78頁
6.  林・90頁
7.  林・91頁
8.  林・90-91頁
9.  《伊達輝宗日記》和《塔寺八幡宮長帳》等。『大日本史料』10編22冊256頁。
10. 林・113頁、七宮・214頁
11. 七宮・214頁
12. 七宮・214頁
13. 林・113頁
14. 林・113-114頁
15. 林・113頁
16. 林・114頁
17. 林・114頁